數學JJ 請進 數學是否離不開 加減乘除 討論

數學是否離不開 加減乘除呢 請討論

自推

不是，幾何都係數學
加減乘除，只係代數的範圍

意思係, 就算唔識加減乘除
都可以學得識幾何?

Set theory 已經唔係

唔係 啫係 好似開方根 咁其實都係乘除數黎
有無d數學慨念 唔係加減乘除 任何都得

有無link 可以參考下

咁講咩都係加數
減即係加負數
乘即係不斷加
除即係加倒數

上面已經講左係代數先用，加減乘除屬於R同C嘅defines operation

Set theory 自己google la，名都比埋你

另外你覺得離唔開加減乘除，好大機會係因為你應用到嘅層面大多數係數字處理（姐係劃入代數）

其實我個人都覺得不只加減乘除 所以想搵出實質例如

你係有興趣就認真學，唔好覺唔覺得，知識唔係感覺

加(減)乘(除)只係常用既complex field既operation
不過廣義嚟講任何field既operations都可以叫做加/乘, 任何group既operation都可以叫加, 好似symmetric group入面composition of function都可以叫做加法, 只係唔係commutative (abelian), 好似係
利申9up

唔通set theory一d加減乘除都冇?
就咁問你搵一個set可以包含哂兩個set既elements已經係加數啦

所有電腦可以解決嘅問題都係加數

如果話成個代數都係加減乘除嘅generalisation 可能都啱
啲咩group ring field 其實都係將complex number field 拓展
但最基本應該最離唔開應該係set theory同logic，幾乎所有數學都係可以用呢啲嚟寫axiom同Definition
利申唔識數學，鳩up

唔識A-Z都可以講英文

都係。所以想搵出一d 符號或者係其他既慨念

係。 所以想討論一下 會唔會唔係用A-Z 都講到英文 或者用A-Z講左一種語文

Set theory 定義數系同加減呢啲operations ，唔係調轉
你講嘅只係Union of sets唔係加數

Graph theory

The answer is no. For example, there is this branch in mathematics called category theory, or more generally abstract algebra that deals with the relationships between algebraic structures and has nothing to do with basic arithmetic whatsoever.

There is also a branch called topology which deals with continuous transformations of geometric objects that has nothing to do with basic arithmetic. Like a ball is homeomorphic ("similar"/ "same shape") as a cube cuz u can deform one into another. But a ball has an essentially different shape (i.e. not homeomorphic) than a donut because u can never deform a donut into a cube without tearing the donut apart to "eliminate the hole".

Topology